{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"taxi","quizNumber":"27","quiz":[{"id":321,"question":"من أسباب \"قساوة\" دواسة الفرامل أثناء الفرملة وعدم استجابة الفرامل","a":"ارتفاع حرارة الفرامل وارتفاع حرارة زيت الفرامل بسبب إطالة فترة الفرملة","b":"كمية الزيت زائدة عن اللازم في خزان الزيت","answer":"1"},{"id":300,"question":"ضغط الهواء الصحيح والمسموح به في إطار هو:","a":"الضغط الذي حُدد من قبل منتج الإطار.","b":"ضغط الهواء الصحيح في الإطار هو الذي حُدد من قبل وكيل الإطارات في البلاد.","answer":"1"},{"id":309,"question":"ما هي وظيفة الزيت في المحرك ؟","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"التقليل من الاحتكاك بين الاجزاء المتحركه","answer":"2"},{"id":314,"question":"انسداد مصافي الوقود ( فلاتر السولار )في المحركات الديزل يؤدي إلى","a":"ضعف أداء المحرك","b":"يؤدي إلى تسرب الهواء إلى مواسير السولار","answer":"1"},{"id":323,"question":"إبقاء المقود لفترة طويلة في وضع دوران كلي لمركبة تحتوي على جهاز قيادة ذو قوة مساعدة (باور ستيرنج) يؤدي إلى","a":"مقاومة محرك المركبة وزيادة الضغط على مضخة جهاز القيادة","b":"مقاومة محرك المركبة وتقليل الضغط على مضخة جهاز القيادة","answer":"1"},{"id":317,"question":"بماذا تستبدل مصهر (فيوز) (15A) عند احتراقة؟","a":"بسلك كهربائي رفيع.","b":"بمصهر آخر بنفس المواصفات.","answer":"2"},{"id":308,"question":"لماذا يجب ان يكون فراغ معين في دعسة الكلاتش ؟","a":"لمنع استهلاك زائد لاجزاء الكلاتش","b":"لملاءمة ارتفاع الدعسة للسائق","answer":"1"},{"id":322,"question":"من ميزات جهاز القيادة الهيدراولي ذو القوة المساعدة (باور ستيرنج)","a":"يزيد من سيطرة السائق على المركبة أثناء الفرملة","b":"استجابة سريعة ولا تحتاج لقوة كبيرة من السائق وتمتص جزءاً من الصدمات الجانبية\n      التي تتعرض لها الإطارات","answer":"2"},{"id":302,"question":"أين تعمل قوة الدفع في المركبة ؟","a":"على العجلات الخلفية أو الأمامية أو على جميع العجلات .","b":"هناك مركبات تعمل فيها قوة الدفع على العجلات الخلفية في الطريق الصاعدة وعلى الأمامية في الطريق المستوية.","answer":"1"},{"id":311,"question":"بالرغم من الضغط على دعسة الكلاتش للاخير فأن تغيير الغيارات صعبا","a":"الكلاتش لا يفصل فصلا تاما","b":"هناك فصل زيادة عن اللازم في الكلاتش","answer":"1"},{"id":305,"question":"اذا لاحظت ان عجلة القيادة تنحرف بصورة فجائية فماذا تفعل ؟","a":"تفحص الزيت في جهاز المقود","b":"تفحص شدة صواميل العجلات الامامية","answer":"2"},{"id":325,"question":"كيف نفحص كمية الزيت في جهاز القيادة الهيدراولي ؟","a":"‌بواسطة قضيب القياس والمحرك يعمل.","b":"‌بواسطة مقياس الزيت (السيخ) والمحرك متوقف عن العمل.","answer":"2"},{"id":324,"question":"زيت الفرامل هو زيت؟","a":"‌نباتي خاص.","b":"‌زيت معدني خفيف لا يؤثر على الجلود المطاطية.","answer":"1"},{"id":301,"question":"هل عدم الإجحاف بحق الآخرين في استعمال الطريق استعمالاً تاماً هو أحد أهداف السواقة الصحيحة ؟","a":"كلا ، لأن هذا الإجحاف لا يسبب خطراً على عابري الطريق الآخرين .","b":"نعم.","answer":"2"},{"id":306,"question":"يجب ان تكون الاطارات الموجودة على نفس المدار","a":"من نفس اللون","b":"من نفس المقاييس","answer":"2"},{"id":327,"question":"ماذا يحدث عندما تتراكم ألأوساخ  والصدأ داخل مواسير مشع الحرارة ( الرادياتور )","a":"ترتفع حرارة المحرك","b":"يرتخي قشاط مروحة التبريد","answer":"1"},{"id":319,"question":"كيف تتصرف مركبة فيها نظام فرامل ABS أثناء الفرملة","a":"تتباطأ المركبة بشكل مفاجئ وبدون انزلاق العجلات","b":"تتباطأ المركبة بشكل تدريجي وبخط مستقيم وبدون انزلاق العجلات","answer":"2"},{"id":303,"question":"هل يجوز تواجد أشخاص في مركبة أثناء جرها، ما عدا سائقها؟","a":"ممنوع.","b":"مسموح بشرط أن يستخدموا حزام الأمان.","answer":"1"},{"id":320,"question":"ما السبب في عدم استجابة الفرامل اثناء الفرملة؟","a":"اهتراء جلدة واقي الغبار لمكابس الفرملة.","b":"تآكل المادة الاحتكاكية للفرامل.","answer":"2"},{"id":315,"question":"على ماذا تدل الرموز التالية المطبوعة على علبة زيت المحرك لمحرك ديزل SAE 40 ؟","a":"‌‌زيت المحرك ديزل فقط.","b":"درجة لزوجة الزيت.","answer":"2"},{"id":326,"question":"توجد علامات خاصة على الإطار وهي","a":"نوع الإطار","b":"جميع الإجابات صحيحة","answer":"2"},{"id":307,"question":"كيف تبرد الماء داخل الرادياتور ؟","a":"بواسطة التهوئة وزيادة حجم سطح ملامسة المياة للهواء الخارجي","b":"بواسطة الهواء الخارجي فقط","answer":"1"},{"id":328,"question":"ما الغرض من المشحنات (التوربو) في المحركات","a":"زيادة قدرة المحرك","b":"مساعدة المكيف في دفع الهواء","answer":"1"},{"id":318,"question":"لماذا يجب أن يمتنع السائق عن الاتكاء بقدمه اليسرى على دواسة القابض (الكلاتش)؟","a":"لأن ذلك يؤثر على عمل دواسة الوقود.","b":"لأن ذلك يلغي الفراغ في القابض (عيار الكلاتش) ويزيد من تآكل أجزائه.","answer":"2"},{"id":312,"question":"الضغط بشدة وبصورة متواصلة على دعسة الفرامل يسبب","a":"من المستحسن فقط في طريق ملساء استعمال الضغط بشدة وبصورة متواصلة على دعسة الفرامل","b":"ابطال كل تأثير على ايقاف المركبة من جراء سخونة الدرامات","answer":"2"},{"id":310,"question":"ماذا ترينا ساعة الحرارة في المحرك ؟","a":"درجة حرارة الماء في المحرك","b":"درجة حرارة الزيت في المحرك","answer":"1"},{"id":316,"question":"من أسباب نقصان مياه التبريد باستمرار من المحرك:","a":"خلل في عمل ترموستات الحرارة.","b":"تشقق في خراطيم مياه التبريد.","answer":"2"},{"id":304,"question":"هل يجوز إيقاف مركبة بعد مكان عبور المشاة؟","a":"مسموح.","b":"مسموح في الليل فقط.","answer":"1"},{"id":329,"question":"أي من العجلات الخلفية تقطع مسافة أطول عند الانعطاف يساراً؟","a":"العجلة اليمنى تقطع مسافة أطول.","b":"العجلة اليسرى تقطع مسافة أطول.","answer":"1"},{"id":313,"question":"الفضاوة ( الفراغ) في جهاز المقود (الستيرنج) سببها","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"‌اهتراء في مسننات المشط والحلزونة في الستيرنج.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}